{
  "questions": [
    {
      "question": "다음 중 다리 개수가 가장 적은 것은 무엇일까요?",
      "choices": [
        "낙지",
        "꽃게",
        "한강"
      ],
      "answer": "0",
      "explain": "낙지 - 8개, 꽃게 - 10개, 한강 - 30개"
    },
    {
      "question": "다음 중 국기에 별이 들어가지 않는 나라는 어디일까요?",
      "choices": [
        "미국",
        "태국",
        "베트남"
      ],
      "answer": "1",
      "explain": ""
    },
    {
      "question": "애국가 후렴의 '무궁화 삼천리 화려강산'에서 '삼천리'는 무슨 뜻일까요?",
      "choices": [
        "한반도에 있는 삼천 개의 봉우리",
        "한반도에 있는 삼천 개의 마을",
        "한반도의 남쪽 끝에서 북쪽 끝까지의 길이"
      ],
      "answer": "2",
      "explain": ""
    },
    {
      "question": "블루마운틴, 예가체프, 게이샤, 코나, 이것은 무슨 종류의 이름들일까요?",
      "choices": [
        "커피",
        "맥주",
        "와인"
      ],
      "answer": "0",
      "explain": ""
    },
    {
      "question": "속담 '모로 가도 서울만 가면 된다'에서 '모로'는 무슨 뜻일까요?",
      "choices": [
        "모르게",
        "옆으로",
        "모서리로"
      ],
      "answer": "1",
      "explain": ""
    },
    {
      "question": "명성황후가 미국 외교관 '알렌'에게 하사했다고 알려진 '이것'이 130여 년만에 돌아왔습니다.'황실의 행복을 염원하는 의미'로 만들어졌다고 하는 이것은 무엇일까요?",
      "choices": [
        "부채",
        "거울",
        "손수건"
      ],
      "answer": "0",
      "explain": ""
    },
    {
      "question": "버스 번호 옆에 '여유'라는 글자가 뜰 때가 있는데 이 '여유'는 무슨 의미일까요?",
      "choices": [
        "좌석이 여유 있다",
        "도착 시간이 여유 있다",
        "여유 있는 사람만 탑승하라"
      ],
      "answer": "0",
      "explain": ""
    },
    {
      "question": "지난 자카르타 팔렘방 아시안게임에서 남북 단일팀으로 출전해 국제 종합대회 사상 첫 금메달을 획득한 종목은?",
      "choices": [
        "농구",
        "카누",
        "축구"
      ],
      "answer": "1",
      "explain": ""
    },
    {
      "question": "조선 시대에는 밀가루나 기름처럼 비싼 재료가 들어간 음식을 평소에 만들어 먹는 평민에게 곤장 60대의 벌을 내렸는데요.제사나 잔칫날에만 먹을 수 있었던 이 음식은 무엇일까요?",
      "choices": [
        "밀전병",
        "구절판",
        "약과"
      ],
      "answer": "2",
      "explain": ""
    },
    {
      "question": "닭똥집은 닭의 어느 부위를 가르키는 걸까요?",
      "choices": [
        "심장",
        "위",
        "항문"
      ],
      "answer": "1",
      "explain": ""
    }
  ]
}
